國際社社工: 建議學校搞一啲活動同講座，減少跨境生被歧視

一場由中國大陸而起的武漢肺炎令港人對內地到港人士戒心大增，在與深圳接壤的北區情況更甚。有調查發現，大多數北區學生和家長均不認同跨境生可豁免強制隔離的措施，擔心造成風險，粉嶺區一中學老師亦指跨境生復課後，有可能會在校內被本地同學所歧視。有跨境生坦言若被同學歧視的話，便會「攞返份核酸報告畀佢睇吓」，以證明自己未有染上武漢肺炎。

北區中學生陣線於5月曾對約500位當區中學生和家長進行問卷調查，超過400人視「跨境學童豁免強制檢疫令疫情增添變數」為復課的疑慮之一，另有近7成人完全不同意「跨境學童可豁免強制隔離」。中五跨境生張同學（化名）曾問過自己較為相熟的本地同學，他們均表示若復課前他已做過核酸檢測證明未有染上肺炎，也不擔心他回校時會傳染病毒。張同學坦言如果有不相熟的同學歧視自己，他便會取出隨身攜帶的核酸報告，從而「證明自己身上係冇病毒嘅」。

於粉嶺一中學任教的陳老師（化名）指自己班上有一名跨境生，她早前曾在為該學生設置遙距課堂的直播器材時，聽到有本地學生抱怨，「好心（跨境生）就唔好返嚟啦，咁麻煩」。作為老師，她認為是次議題其實是一個學習機會，讓學生們可就所持有的不同觀點開放去討論，但底線為同學之間要互相尊重。一直有跟進跨境學生個案的國際社社工Ming表示，如果復課後校內出現本地生歧視跨境生的情況，「建議學校同相關機構合作，搞一啲活動同講座嚟消除誤會，從而減少歧視」。

真係好傻鳩 R funding整埋啲濕勁野 搵香港再出發大聯盟sponsor囉

班柒頭皮係真唔知定假唔知個問題原因係咩

呃funding炸下話

做社工做到仲認為可以透過講座去解決港中超級大矛盾一定係short撚左

响隔離營整間臨時皇族學校，解決哂。

佢地唔喺現場，就無呢個風險

無工開要呃飯食